居港坡人，你問我答

對兩地都有歸屬感，喺香港讀緊書。

點解普遍坡女大波過港女

唔覺喎，兩地差唔多

唔係喎，香港D女真係冇波，同埋個邊D女著好少比人視姦都冇問題

著得少係真，但係因為嗰邊比較少批判人嘅身材，所以就算肥婆著得少都唔會俾人指指點點。所以喺天氣咁熱嘅情況下大家自然都會著得少，唔係為咗俾人𥄫

新加坡人對JB／新山／馬來西亞有咩感覺，會唔會好似香港人睇大灣區咁

Bugis Bugis
點解MRT可以咁垃圾 前車有人㩒緊急掣可以累到全線停15分鐘

居坡港人報到 係大學做緊野

我自己覺得啦，新加坡人比較政治冷感，所以唔會太拘泥兩地歷史恩怨
普遍應該係覺得嗰邊經濟治安冇咁好，但比較多嘢玩多嘢食，消費又便宜。我成日見我啲親戚會搵日過境玩，食下嘢gel下甲揼下骨咁。咁某程度上都似香港某啲人得閒就上深圳玩嘅

真心咩我最近少咗返去，淨係覺得啲mrt線好亂

開唔開得大學名㗎係做緊咩？
我好掛住嗰度好想返去讀書，但成績太廢nus應該唔會收，唯有下個degree再算

就係nus. 報master囉 都係易入既

再唔係既話直接報phd 又係易入 因為d 學校policy 問題

真係㗎如果係就好，可以翻去讀master。
有冇咩特別requirements㗎

睇你咩科啦, 但新加坡人報NUS係有著數既
老實, master 普遍無乜用...除非某D專科

JB真係不了, 過關要排隊....

諗唔到香港仲有咩好處

原來新加坡人報係有優勢我爸話新加坡人讀書好癲，我唔會夠佢哋爭，所以之前冇報到，諗住之後再算。
但我唔係讀專科啊，讀書只係為興趣，睇下第時會唔會駁到上去做研究。

先講新加坡，我覺得佢哋管治方針唔錯，政府能夠因時制宜，施行最適合新加坡嘅政策。
李光耀以家長式管治新加坡人係因為佢睇到普遍華人同馬人性格上嘅優劣，而當時新加坡最需要嘅係重振經濟令自己可以喺國際上獨立生存，所以佢先可以短期內奇蹟地令新加坡從一個國際孤兒躍身成亞洲四小龍之一，人民可以豐衣足食。同時佢嘅施政具前瞻性，知道保育嘅重要性，所以環保、綠化措施做得唔錯。時至今日，基於佢嘅施政立下嘅基礎，新加坡人都算生活得開開心心，結婚可以用cpf買組屋，單身者30歲都可以買，總之你為國家付出國家亦都會保障你安居樂業。由此後生仔唔會有太大負擔，吸引好多人過嗰邊安安穩穩打一世工，到退休就享受翻自己勞碌半生嘅成果，真正感受到咩叫老有所依。
至於香港，首先撇除樓價，大部份商品價格都比世界各地便宜，呢度又夠國際化，所以可以用唔係太高嘅價錢享受唔同地方嘅美食、用品。如果你有錢的話，喺香港的確可以享受幾高嘅生活質素嘅。其次，其實香港本身擁有嘅資源亦唔少，地理位置優勢、以前做entrepot嘅時候儲落嘅國際聯繫、有好多珍貴嘅natural resources like山、小島、特別品種嘅動植物，唔知你哋認唔認同啦，但我覺得呢個係香港之所以咁吸引外國遊客來探索嘅一大原因。我都算喺呢個地方長大，所以都好鍾意香港，覺得呢度本來就已經係一個好特別嘅地方。其實如果香港有能人可以制定出適用於呢度風土民情嘅政策，好似以前咁喺面對外來挑戰時另闢蹊徑，一定會發展得越來越好。
（打得有啲長唔好介意哈哈）

巴打唔好咁傷感啦

欣賞樓主比番少少正能量香港

你算係對香港biodiversity 有d認識 你讀biological science?

有無玻妹介紹.

邊到癲 大學都係有少少人幾聰明 其他都係普通
nus phd 唔係印度就大陸人。。。

返到去有大屋住真係爽

我久唔久有工作上接觸新加坡人同埋有同新加坡人打機
有諗過移民過去

點解黎香港讀書?

香港多唔多人移民過新加坡？

我讀史科嘅，所以認識都唔算太深，對science更加係一竅不通
以上都係自己平時同唔同人傾計討論，再做research得出嚟嘅睇法，如果有講錯嘅地方巴打唔好介意。睇你個名好似對呢方面好有認識咁

冇啊唔好意思我係嗰邊淨係得幾個family friend，大部份都係親戚

居新加坡港人路過
利申以前做downtown line

文科有呢種水平算係咁

香港面積佔世界連0.01%都冇

但biodiversity 佔左世界5%

加上仲有endemic species都算係咁

係咩，但係nus咁top...
我爸爸成日話我太廢又唔夠勤力，冇資格做新加坡人；嗰邊班親戚又成日話我靠小聰明唔夠努力，哈哈
希望真係可以過到去讀master可以威翻次比佢哋睇啦

呢個真，新加坡平地多嘛，我班親戚嚟香港玩嘅時候會住我哋間屋，但就成日埋怨我哋嗰度細到似狗竇
不過依家新加坡越嚟越多人，所以新建嘅組屋同私樓都相比以前都越嚟越細了。

點解新加坡個太陽咁猛，啲波妹咁白

有無類似連登嘅討論區

但過到去都做唔到一等公民喎，同埋好似移民門欖都幾高？唔知福利會唔會少啲呢移民的話。
答翻你問題先，我媽媽係香港人，細個成日兩邊走。本來諗住返去讀書，但後來有間本地名校收咗我所以佢哋就要我留低，每次放假再返去小住咁。

唔清楚啊唔好意思淨係知之前連登有人移民失敗上嚟鬧移民官，最後搞到要del account

Hi

係啊，我每次讀到呢啲數字都好覺得好感動，覺得香港呢個地方實在好神奇，地方細細可以孕育到咁多嘅生命，實在係一片生機勃勃，與別不同嘅土地。
所以每次見到政府或者人民認同為咗發展經濟，爭取更大嘅利潤，犧牲自然環境都係在所不免時都好覺得好心噏。因為一但對自然環境作出了irreversible damage，香港嘅獨特性只會慢慢消磨，城市只會越發死氣沈沈，冇曬希望。

白咩可能佢哋搽得多防曬掛
但我認識嘅新加坡人，包括我自己都鍾意出去曬太陽，膚色都係正正常常冇話好黑，但又未到大陸網紅嗰種白

應該有

我都記得個post條友好柒
我仲記得佢話新加坡開放左賭權？

現實太多煩心事，如果我哋香港人都對呢度不抱希望，呢個地方真係玩完
大家加油

有冇食過香口膠？

新加坡都已經淪陷咗

波妹好黑喎

去親新加坡都係daytrip轉機
最多時候係轉去馬拉

芽籠邊條巷最好玩

你新加坡出世長大？點解廣東話咁流利

係啊，笑死本來諗住趁拜年嘅時候比駐香港領事睇下一齊笑佢，點知咁快del咗
新加坡好似係有賭場㗎，因為政府要賺遊客錢嘛，不過唔多。同埋local多數唔會去賭，因為政府唔想國民沈迷賭博，所以local要比好多錢先可以入場。

有啦，同埋每次返去我啲親戚都要我幫佢哋買唔同口味嘅香口膠。不過我諗只要唔係for買賣、淨係喺屋企食，應該可以帶小量入境？

可以同你做愛？

捉到好次打patpat

我記得我仲係好細個嘅時候，新加坡好似同大陸係friend底，唔知依家點呢？
但係早排先有新聞話有坡男鬧foodcourt女職員淨係識普通話唔識講英文、操普通話嘅婦人搭巴士過站要巴士司機調頭，人哋話唔得佢又唔識聽英文，喺度大吵大鬧仲打去巴士公司投訴，結果比其他乘客拍低擺上網，比網民話佢係pollutant唔識英文就翻大陸
所以世界各地都一樣啦

得閒過去玩下
國家感覺好乾淨舒服，空氣清新。
遊客區多嘢玩多嘢食但消費偏貴，舊區多local好味嘅嘢食，平過香港啲茶餐廳大排檔。
短短玩幾日應該都會覺得好新鮮嘅。

未去過啊sorry

啱
出得越多國, 去嘅地方多左, 越能體會香港個底真係好好
只係香港有一班賣港賊

唔係啊，新港兩邊走，喺香港讀書。
媽媽係香港人，學校都係講廣東話，自細有學中文，所以比較流利。

新加坡平時用咩語言溝通？英文水平係味好過香港好多

新加坡香港都有國藉？

Raffles vs DBS 邊個勁

好撚廢啊條線 轉車要行好撚遠

同好幾個坡人做同事，覺得佢唔係太中意香港人，經常覺得自已好勁

去親都會去食熟食中心，都幾抵食

不過個人鍾意馬拉多d，衣食住行都平，最緊要馬拉野食野食岩食

唔可以啊sorry

啱啱特登check咗，非法進口香口膠最多罰款咋
然後女仔、50歲以上男人、死囚都唔洗受鞭刑，受之前都會有醫生評估你適唔適合，而每次庭審最高只可判24鞭。

女仔唔打patpat 打邊度

香港人過到去新加坡生活易唔易適應? (例如工作文化/生活指數etc..)

新加坡服兵役詳情係點？
利申：有考慮過移民新加坡寧願做新加坡奴隸都唔想做港豬

我覺得去牛車水已經淪陷到癲左食既野已經完全唔新加坡

幾鍾意新加坡
係新加坡公司做緊野

多數英文，亦有人用普通話廣東話馬來話福建話泰米爾話等等等等。因為冇記錯建國時新加坡咩種族嘅人都有，李光耀話為咗對所有人公平一於用世界通行嘅英文，但馬來文好似都依舊係official的。
英語程度個人而言覺得係比香港好，因為佢哋雖然同香港人一樣都識多種語言，但日常生活都係用英文溝通、學校用英文教書、屋企都係講英文，英文成為好多年輕人嘅母語（當然係會有新加坡accent啦）。我爸嚟咗香港咁耐鬧我嘅時候都會成日無啦啦轉返做英文
係。

你覺得新加坡定係香港夏天熱啲

我估係raffles？
因為唔熟嗰邊學校上網search完好似幾把炮好貴族咁。
據我認識嘅dbs好似冇網上寫raffles咁貴族，都係普通一間中學。或者因為我哋學校成日同db有js，自己本身都識讀dbs嘅人覺得佢哋幾平易近人掛。

佢哋多數好proud of自己國家的，所以可能令你覺得佢哋自己覺得自己好勁？
應該冇特別針對香港人嘅我諗，但係佢哋會話香港只係一個city，唔似新加坡係一個nation
唔好負評我，正如我上面所講，我個人覺得香港係一個好特別嘅地方，係我嘅屋企，我係唔會放棄佢的。至於點解我會知佢哋某部份人點諗，係因為2014年嘅時候為咗香港同我爸嘈咗一大輪

點解咁多人負評咁少人正評㗎我係唔係講錯啲咩
本身開呢個post就係見最近好多人用香港同新加坡比較，想以local嘅身份消弭大家嘅歧見。
有時候覺得自己好孤單，無論去到邊度好似都只係一個過客，local都唔會當你係自己人。明明我對兩邊歸屬感一樣咁強

係啊hawker centre啲嘢食超平
去馬拉都幾開心，衣食住行都又平又靚係真，都幾好玩。但係成日凝住嗰度空氣好差好污糟，治安唔太好，民風冇咁純樸。不過新首相上任之後都未去過，或者會廉潔咗。

睇到呢個 笑左

覺唔覺得新加坡人做野上比較死板固執守規矩？

我同新加坡人講英文會不自覺咁跟你哋口音 會唔會有bad feeling

應該係罰其他掛

呢題有啲難答，始終呢啲嘢因人而異。
我覺得啦，香港人要移民過去，應該唔會算特別容易適應。
日常要用全英語溝通；搭巴士上落都要拍卡如果唔係收全費；要食平嘢就要成日落hawker centre，即係類似街市嘅地方，雖然都好味但唔會有香港坐咁舒服；嗰邊日用品平但奢侈品較貴（政府想人民儉樸啲），娛樂亦唔算多，嘆慣嘅香港人未必慣；嗰邊啲人生活節奏比較慢，香港人太急難以適應；嗰邊嘅人安於現狀，比較知足，香港人太ambitious喺嗰邊容易有志不能伸
我覺得其實佢哋嘅policy唔係唔好，佢哋會過得安逸快樂，但同一套係唔係適用於港人呢？我覺得一個地方快樂指數高唔代表你過到去都能夠適應、變得快樂。去到嗰邊生活除非你可以完全擺低舊有嘅自己，重新開始，如果唔係可能會覺得綁手綁腳，生活苦悶。其實，如果要喺一片土地生活咁耐嘅人離開故土去第二度發展，無論係世界何方，始終會唔習慣，難以適應。
如果有咩特別aspect想我再講下嘅再話我知啦，因為問題太廣所以答得有啲brief，唔好意思。

唔好意思啊，我係女仔，所以對兵役唔太了解。
巴你幾歲？當兵有年齡限制吧。不過我知道嗰邊當兵比較辛苦的，我識人當兵當到有少少失聰。

好中肯

咩料，牛車水即係chinatown，係華人社區，一方面多華人住一方面多外國人去感受中國文化，緊係食華人食物啦你去london chinatown都唔會expect食fish and chips掛

Kopi kosong

連登係咁
唔洗咁介意

多謝你鍾意我哋國家

新加坡熱啲，但係舒服過香港嗰種熱。因為香港無論凍定熱都濕到傻

兩地都曾被英國統治喎

覺啊，好聽啲講就循規蹈矩、唔會行差踏錯；難聽啲講就墨守成規、不知變通。我覺得原因出自佢哋本來就民風純樸。係好係壞就喺唔同aspect都各有各睇啦，但以社會角度就肯定比較少動盪嘅，因為人人都安於自己擁有嘅嘢，咁有規矩自然大家都唔會想去特登破壞。

之前喺日本讀書時都識咗一班馬拉同新加坡嘅friends
發覺佢地普遍真係好nice

我想去SG搵工

點解新加坡做清潔工人等香港人認為係低層工作既都係老人？
係唔係老齡化政策？
啲人會唔會好似香港人咁覺得係個老人家冇錢冇仔女養所以要出黎做低層工作

我諗應該唔關事掛，新加坡管移民都幾嚴嘅，it should be natural population growth

哇我今日打咗好多中文字，有少少唔慣。有用錯嘅請各位多多包涵

Btw多數老一輩先多啲會咁，經歷過由孤苦無依到依家靠自己崛起嘛，但後生嘅under globalization普遍都唔會，已經好似好多地方嘅人咁，放低民族上嘅成見同唔會有太extreme嘅patriotism or even nationalism。

睇左ViuTV 套《人住公屋我住公屋》

第一集就講新加坡，屋住環境好香港咁多

OP仲要黎香港迫，何必呢、何必～呢！

用緊咩輸入法?
唔用年齡層嘅華人/非華人點睇中國大陸?
如果有得揀，長遠想住SG or HK?

有得睇冇得食算吧啦

我喺香港住得耐，口音偏香港，但返到去同嗰度嘅人講嘢唔知點解都會融入咗嗰度嘅口音講到singlish
我自己好討厭一啲特登扮我哋口音笑我哋嘅人，我諗如果你個樣唔係好似tease緊佢哋嘅話應該唔會有bad feeling老一輩嘅新加坡人好proud of佢哋嘅nationality同口音的，特別愛國嘅人都係，唔會特登改變自己口音。呢點同香港好唔同。

唔係講緊呢樣野 係講緊食既野都唔同曬 你去牛車水果幾條街d 餐廳好多都係北方野 四川野 做既人都係新移民（都係去食hawker 坐係到比d 新加坡呀伯搭台講）

多謝巴讀史嘅人慣咗 同埋因為dual nationality令自己覺得好似屬於兩個社群 但又好似唔係咁 所以睇嘢比較抽離

唔係太識講同寫馬來文，淨係order食物嘅時候講到少少
咖啡唔知咩？

我以為新加坡人都識d馬拉文

聽講 MRT 成日壞，每月壞一次

No offence
認唔認為香港人同玻人啲態度普遍都好西
做過服務業 覺得呢兩個地方既客特別麻煩

之前做project同過星加坡exchange一組
見到人地英文咁好好自卑
我明始終星加玻基本上係英語國家
但香港真係太水
你覺得兩地教英文方式有咩分別？定都係填鴨？

多謝你
平時好少上，第一次開post，有咩講錯大家唔好介意

我都覺啊 多謝你

我班同事大部份30-35歲左右

加油想搵咩工種？

Btw你個名我好鍾意睇梁祝同所有由此而生嘅作品

香港夏天唔止濕，仲焗到仆街風都冇滴
我去過獅城幾日覺得差唔多，但都好似係獅城舒服少少

我諗，應該唔關事。就算係香港你都唔見後生仔會出去做清潔工人啦，嗰個年代嘅人讀書比較少嘛。
應該唔會，香港傳媒成日渲染到清潔工人好孤苦無依。但喺新加坡因為大家都知政府嘅退休保障好，所以都只會當佢哋係普通打份工嘅worker，畢竟呢啲嘢都需要人做㗎嘛，唔會特別覺得佢哋好可憐或者淒涼。

香港，冇口音。

又話自己不居港廣東人，btw冇興趣thanks

咁當初raffles收你嘅話會唔會唔讀宜家呢間

到底你邊度人馬來西亞去過kuala lumpur genting同埋唔記得咗邊度幾次

住屋係好過香港，但我香港唔係住公屋啊
同埋仲係細路，住邊唔到我話事

下，但係世界各地嘅唐人街唔係不嬲都係比啲chinese聚居同食中國菜㗎咩？可能因為咁比較多新移民？我仲記得細個會去嗰邊飲茶...我都唔太清楚依家點啦每次返去只會同親戚揸車去嗰邊食一餐飯，唔會周圍行

我返到去日常主要用英文溝通，同年青親戚朋友都係講英文，有啲中年親戚會就我講廣東話，我又會就某啲老啲嘅親戚講普通話。不過其實佢哋好勁，短短一句英文入面就可以包埋廣普福建等等唔同話嘅
至於馬拉話，因為好多食物都係嚟自馬拉，所以要叫我會講到，但唔識拼寫、唔識閱讀、唔識中文係咩，所以有時好奇想上網search下嗰種食物我會發現自己搵唔到，點拼都冇

緊係唔係啦 你去下美國d chinatown 老唐人整既野多數係南方菜式黎架

突然諗到，其實咁多外國人都鍾意過嚟探索呢度，證明香港個底真係好。
如果我哋唔係香港人，或者我哋都會好鍾意呢度。
一方面當然係有政治因素啦，但我覺得香港人好多都好消極，社會好多怨言... 唔係話唔鬧得，但呢度嘅人太負面喇，自己負面不突止見到有希望嘅人仲會discourage佢哋。就算社會好多嘢唔好，其實都可以用一個積極求變嘅心態面對。就好似舊時香港啲人都係好窮，都可以用獅子山精神守望相助。態度係決定一個人、一件事、一個地方成功或失敗嘅因素。

真係㗎，呢個我唔清楚，要問下呢版啲居坡港人
我淨係知港鐵唔止一個月壞一次，成日搞到我返學遲到

唔緊要，覺啊。
但我覺得兩者有分別，香港係態度差，新加坡係麻煩，唔知你認唔認同呢？

毋需自卑。我喺香港讀emi school，屋企中英夾集咁溝通，英文都冇佢哋咁好。有時更有詞不達意，諗唔到適合用詞嘅情況，甚至要即場查字典，好尷尬。因為咁我一直以為自己英文好差，最近發現先自己雖然唔係頂級，但原來都唔會算得上係差，甚至可以話係偏好嗰堆。所以你會唔會都係同樣情況？
真心係冇得比的，人哋母語真係英文，你同攞自己同英美國家比較冇分別。所以唔好鑽牛角尖啦
據我所知新加坡讀書壓力好大，我印象中都偏填鴨。但英文程度應該唔關教育制度事，係母語問題。正如香港人廣東話會講得好。

可能佢哋真係好愛國或者本身性格問題
香港都大把人以為自己好勁，但佢哋嗰種「覺得自己勁」係排外定對自己圍內人都係咁？

我都覺，又濕又侷又熱又多人，入到商場又凍死。
新加坡熱嘅程度真心差唔多，但就係純粹嘅熱唔好濕侷，抖到氣。但我本身鍾意曬太陽，喺新加坡著幾少都冇人理，舒服好多。

黎緊9 月去睇formula 1
如果住China town 方唔方便行去track ?
btw Singapore d 酒店真係好貴

去邊度讀書唔到我話事哈哈，但我依家呢間都算係local名女校嚟嘅。我覺得兩間學校都幾鼓吹elite風氣，但如果俾我揀我可能會過去，覺得呢度發展太著重某方面唔夠全面，埋沒咗自己，同嗰邊似乎比我依家讀緊嘅學校更top。

應該一般掛，local都有人講普通話，唔係好分到。
唔知
應該唔大，新加坡人好愛國，所以會比較小圈子。

Oh我以為南北方菜色差唔多都係chinese food添，有咩分別㗎？點解你哋唔鍾意北方菜嘅？介唔介意解釋俾我聽，唔係太識分
我好鍾意食上海菜，飲茶啲點心，同埋大排檔炒嘅食物，燒味都好好食。

唔好意思啊我唔熟路，呢個post有啲住嗰邊嘅人應該會幫到你
九月唔算旺季喎，係未因為搞formula1所以貴咗？
Btw普遍遊客會住orchard嗰頭㗎喎，點解巴打揀chinatown嘅酒店嘅

Fintech

點解想過去嘅（好似變咗我問你答添）

startup scene 應該嗰邊好啲

可唔可以同你結婚？

好似係。移民？

點解要同我結婚tw sorry唔可以

Btw

我係居港坡人睇下先

哇連登都幾多人喺嗰邊

果邊去英美升學易好多 相對讀書壓力無咁大
起碼補習社唔會開到成行成市

stay extra happy happy for your journey ahead you wonderful person you

我以為新加坡讀書壓力更大
我純粹唔鍾意我哋學校啲人表裏不一，好多計算，我唔太function到。
同埋呢個真，香港補習風氣盛行，依家學生壓力真係好大，入唔到大學好似就冇曬出路咁...
不過，你問我raffles定我間學校，因為我冇喺嗰邊讀過唔確定佢係未真係好似佢reputation咁好，所以只係憑數字上排名揀

Thanks lmao

點離地法先

香港政府無咩值得留戀
做金融行業最重要既自由政策開始消失
新加坡就明顯越變越好

坡女 容易溝？

同港女比，邊一邊較為可取？

政策方面的確係。移民？

想expat試下先

呢啲嘢個個人唔同㗎喎，都要睇你自己條件啦
我自己就唔易比人追到囉，但我覺得咁易都唔方認真啦
同埋唔同坡男結婚好似冇得申請組屋
同港女比，general嚟講，港女識打扮啲惡啲嘅但都幾天真，坡女娘啲純情啲囉（不過呢啲都係好個人，唔適用於天真少女同大媽，我都識坡女好似港女嘅）

見你入咗tg gp，加油啊，技術移民應該會容易啲
不過我記得做唔到一等公民，福利好似都係爭咁啲，巴打慎慮啦

終於答曬推下先

一般新加坡人點睇香港人同香港呢個地方?
點睇馬拉&同馬拉嘅歷史?

兩樣都係chinese food. 但以前會去既華人係南方人多嘛(hokkien, cantonese,hainan, etc.) 所以係chinatown 到食既都係南方菜式多D. 不過呢家世界各地都開始變到多左北方野(餃子, 水煮魚果D). 你去牛車水有D食店講singlish/english 好多店員都唔識應你. 咁唔係融入唔到係乜 我只係覺得無左原本chinatown 既風味可惜左D 你由聚腳地角度睇緊係OK

想expat 2-3年再移民

讀完呢段feel到你對新加坡嘅政治現狀好滿意，而且我接觸過嘅新加坡人基本上都係咁嘅態度，大致都係覺得新加坡政府係「家長式管理」住屋結婚生仔都一條龍式安排得好好之類。所以好奇想問一句，新加坡人對民主制度會唔會有嚮往/追求呢？定係覺得只要政府管理得好所謂嘅民主根本冇意義？

樓主今日學緊文言文，晏少少再上水覆
呢排有啲悶，有大家陪我傾計我好開心
請繼續問我嘢啦

香港市區（油尖旺 ssp 觀塘）人多車多高樓多，夏天加埋啲廢氣真係焗死
其實獅城嘅人口密度冇我想像中咁逼

原來係咁嘅意思... 仲記得細個去chinatown玩嗰度真係好熱鬧感覺好有舊唐人feel，周圍張燈結綵，仲有stall games晚晚好似搞carnival咁，反而冇咩留意係食咩菜哈哈，依家仲有冇呢啲㗎？不過平心而論，我以前好似真係冇喺嗰度見過水煮魚。

我都覺我每次落旺角都會侷到頭暈偏偏之前補習加啲friend約，唔好意思推，平時冇乜嘢都唔會去嗰啲地方。觀塘反而又冇事喎，商場都冇旺角嗰啲咁逼。
係啊，唔單止人口密度冇咁高，街又闊啲又冇咁污糟，空氣又清新啲。

多謝你答得咁詳細，我明你嘅意思，大致recap就係話其實民主唔係萬靈藥，每個地方有適合自己嘅方式。我都贊成呢點，民主vs獨裁並唔係話民主一定贏晒，畢竟民主嘅基礎係指將國家嘅責任由人民分擔，所以人民本身需要有返一定嘅教育水準先會行得smooth如果唔係好容易變成多數人暴力/愚民政策，畢竟如果人民受教育程度不足就好容易變成「真理只掌握係少數人手中」，呢個都係點解行民主嘅印度好有問題嘅原因。不過新加坡平均教育同經濟水準都相當唔錯，所以我先好奇係唔係大部分人都覺得唔需要再追求咩民主啫。

其實老老實實，如果唔係獨裁係民主新加坡唔會發展得咁快，畢竟獨裁嘅最大優點就係效率，因為可以一個人話晒事唔使又國會投票又議員投票又盛。但同樣地缺點亦係變壞嘅速度都可以好快，如果下個繼承人有能力問題分分鐘之前嘅基業瞬間毀於一旦（歷史上咁嘅例子好多，俾如隋朝或者唐玄宗）所以先好奇其實普通新加坡人會唔會擔心呢啲而想政改。

新加坡人係咪都係鍾意去熟食中心開餐多，有無啲咩係本地人推介

老實講，香港除咗魚蛋燒賣嗰啲street food仲有咩local嘢雖然新加坡都係大部份食物係來自馬拉。咁啦，如果用中國菜同南洋菜比，我比較鍾意中國菜。因為清淡啲又得，大時大節食好啲都得，啲食物都比較精緻同考功夫。我鍾意上海菜、廣東菜（飲茶啊大排檔嗰啲）、燒鵝、同埋湯新加坡菜好多都辣，唔太食到，藥材味重嘅肉骨茶同喇沙蝦麵魚蛋嗰啲我都鍾意食，但感覺唔多variety。

如果粵菜同香港菜當兩種，咁香港得返燒味、茶餐廳
但香港好似唔同地方嘅食物都有，中日韓東南亞、各式西餐(雖然未必正宗)
新加坡餐廳有冇咁多元化?

點睇新加玻已經/將會取代香港喺國際上既地位？

睇到巴打好努力隱惡揚善

香港只有一個缺點影響哂自己有嘅所有優點

樓主係咪係坡出世同成長？
見你覆文啲中文都唔錯，認真幾西利
後生新加坡人連廣東話都講唔出
你仲要寫到
利伸：係新加坡工作過一段時間

Gay係咪完全唔見得光

在Singapore

你係香港讀名校？ 但係就覺得自己讀唔到nus。 咁係咪代表坡人讀書勁過港人好多？

因為我鍾意左你好耐
我間學校係你學校對面街，食飯見到你咁岩睇到你 id. 我係上次戴黑色圓框眼鏡望住你微笑個個

認真
你地點睇小印度呢個地方
真係做到共融
定心底都係歧視

啱哈哈哈
所以如果用粵菜嚟比我都係鍾意粵菜多啲哈哈，嗰邊食物太重口味同熱氣啦，日日食皮膚實好差。
新加坡都有不同國家嘅食物㗎，中日韓基本，西餐都有分正宗西餐同新加坡式西餐，東南亞印度就一定有啦，不過可能比較少連鎖同貴啲（都有可能係我自己本身食得貴嘅），要再observe下。同埋據我所知嘅話嗰邊好多cafe同bakery，係setting同食物都偏歐式嗰種。

我係真紅絲
惡善二者本來都存在，只係依家大部份人都選擇將惡放大，只著眼於壞嘅一點，而忽略了我哋所擁有嘅善。所以我覺得大家睇嘢應該全面啲，盡量唔好比負面情緒同社會氣氛蒙蔽，甚至因而失去希望。

樓主講野好logical好有學識

男友係新加坡人，有諗過真係結左婚應該要點揀。
本身都算鍾意新加坡，覺得果種cultural diversity好好，而且國際化。我個人係諗好多同埋長遠，住屋教育黎講一定係新加坡，但自己都好愛香港呢個地方，好同意你講香港既優點，我都好有歸屬感。新加坡唔畀dual citizenship，已經諗到果一刻要完全放棄廿幾三十年既香港人身份有幾唔捨得，仲有屋企人朋友一直以黎建立既野。加上都有擔心天氣食野生活問題，我英文係香港算唔錯，但始終唔係native要完全100%同人溝通工作會有難度，有時同男友講野都有覺得詞不達意，所以會唔知搵唔搵到野做，覺得自己唔夠competitive。

Sorry打到好長，因為真係鍾意呢個男仔，但長遠黎講呢個都係問題，好想知道多啲。我自己都係其次，好想自己既下一代係一個開心快樂既地方咁成長。自己香港長大，太清楚係香港生活既難處，但對新加坡既政治經濟社會問題未夠了解，努力研究緊，但感覺係新加坡好似生活得好啲，至少政策真係保障自己國民。

好奇一問樓主係揸咩passport? 如果畀你揀，你會想父母畀你係香港定新加坡長大同讀書？頭先睇到你compare兩邊既學校，如果對一個小朋友同年青人黎講邊度文化同環境對佢地既成長比較好？

共勉之

絲打好有心，題題都答得好詳細

喺香港讀書，咁都算喺香港大啦哈哈。不過我每次放假都會返去。
多謝你啊，因為媽媽係香港人，我入學時已經開始學中文啦。同埋讀local school唔識廣東話都好難同人溝通。我除咗廣東話，連chinglish（即係嗰啲港式拼音）都可以好流利咁打
不過唔係啊，我識土生土長嘅後生新加坡人都可以講流利廣東話啊，只係會帶少少口音。
我平時都係寫書面語居多，不過上連登喎緊係要打口語啦，入鄉隨俗嘛，唔怕比人鬧咩哈哈。

唔係啊，雖然未被法律正式認可，但都唔算完全唔見得光。例如，新加坡多年都有搞pink dot的。分享一則報導比你睇啊，李光耀個孫最近出咗櫃，而李生前亦表示同性戀係天生嘅，唔應該因此而逼害佢哋。如果佢個孫係gay（嗰時未知），佢一樣會咁愛佢。我認為佢已經比許多人開明㗎喇。

1）明報報導：

2）蘋果轉載馬來西亞《光華日報》報導：

3）風傳媒一篇比較詳細論述新加坡lgbt情況嘅報導，容許我唔一一援引喇：

算把啦我個account啱啱開，最近都冇著校服
［勸世］估唔到真係咁多人睇連登睇上腦

呢個我就唔太清楚，始終我都唔喺嗰邊長住，唔太熟悉嗰個社群。不過我見好多新加坡人都會去嗰邊食印度菜，包括我嘅家人。但係我細啲嘅時候佢哋就話一個女仔唔好自己跑去嗰度玩，驚危險咁囉。不過我屋企家教一向比較嚴，我細個嘅時候即使喺香港都唔比一個人去旺角深水埗嗰啲地方，所以我又唔會用佢哋嘅準則嚟衡量到底新加坡喺種族方面做唔做到共融。不過，因為新加坡始終係一個由mixed races組成嘅國家，而學校都冇特別分開（ie香港比較少喺localschool見到南亞裔人士多數係因為言語之別，而喺新加坡大家都係要講英文），所以由細到大來自不同種族嘅人都會有好多交集嘅時間，理應係做到共融嘅。

香港年輕人基本上係冇家國概念，係呢方面亦可以睇得出兩地年輕人嘅分別。

點可以識新加坡朋友 不論香港/海外/新加坡識

有乜話題可以傾

[member]啱啱望左望，nus同ntu個規模同香港三大差唔多，

同埋大學入學率有25%，又同香港差唔多，咁係香港入到三大都應該差唔多水準？

係絲打父親要求高同你太謙虛姐，你d中文應該好過好多人。/member]

好欣賞你既論述，令我地了解多咗新加坡點樣喺嚴峻既環境底下仲可以推進經濟。一個nation有經濟基礎太重要

其實新加坡人係點樣評價李光耀，同埋點解新加坡無李光耀博物館

多謝你不過其實我都係因為讀書有時候太過苦悶，所以先上嚟搵個機會同唔同人傾下計。喺討論過程之中我可以都可以向其他人學習，又可以訓練自己表達能力以及同多角度思考，開拓一下思想嘅盲點嘛

新加坡人係咪讀書都好認真？
Projectmate係exchange student
仲認真過我地啲local

我之前遇到嘅都係同我講英文或者華語
Btw 中意你入鄉隨俗

我都認同你嘅講法。不過我覺得家國概念呢件事比較難教比香港年輕人知，都比較難明。畢竟社會上面有太多聲音，細個嘅時候家長要跟邊面教，大個咗聽邊面講都冇定論，唔似其他地方，根在何方係常識咁，所以好多人選擇忽略唔理。

多謝你咁詳細答我，好感動
我同男朋友係long d, 所以無論點揀，始終都係有一方要犧牲自己嘅嘢。一直以來都諗以後嘅事，好想搵個明白嘅人去分享，但未敢同佢講咁多住，唔想俾咁大壓力佢。覺得你嘅提議好好，可以兩邊都試下先。我唔係做啲咩專業嘅工作，但相信都可以搵到野做嘅，只係自己淆底。多謝你支持同埋鼓勵啊，我會努力

最容易識嘅方法應該係去新加坡玩同local搭訕，居港坡人可以去Singapore Association同班鄉親聯誼如果唔係喺非新加坡嘅地方應該好耐突然辨認到個坡人
我覺得如果想識多啲朋友最好唔好比佢哋嘅外表規限，不論睇落似黃/白/黑/啡人都可以上前同佢哋交談，唔好淨係群埋班香港人度，抱持開放友善嘅態度，自然可以認識到多啲不同國籍嘅朋友，而當中應該咁啱都會有幾個新加坡人嘅
啊仲有一個辦法，搭來往新加坡嘅航班同坐隔離嘅人搭訕應該都不失為一個辦法之前試過搭飛機去唔知邊度讓咗個窗邊位比個細路然後佢媽就一路同我吹足成程機
話題方面，建議剛認識唔好講咁多政治話題。可以先介紹自己（香港）生活啊興趣嗰啲，然後問下佢嗰邊多數係點，探討兩地異同嘅時候應該都會搵到好多話題/common interest嘅，就好似我開你問我答講下自己，又睇下人講佢哋咁咋嘛，take it easy，加油

以前識個professor去新加坡教過幾年書
最近佢過去玩，佢comment係牛車水變晒天
以前有咩satay club，有街邊檔，似乾淨版廟街

而家成條街一大陣麻辣味，食田雞食水魚
好多剷青大陸佬喺街邊食野隊啤

樓主真係一個晚顯著文科人，d論述同肯得嚟有說服力，真仰敬佩萬分

多謝你
了解下唔同能人扭轉劣勢嘅故事都幾益智有趣哈哈
冇錯，有錢使得鬼推磨嘛

點睇Wake Up Singapore？

利申定：對你哋一直有好負面印象

又，唔好嫌我長氣哈哈，剛剛睇到呢段文字，應該解答到你嘅疑問。

覺唔覺little India 好overrated?
點睇遲d機場個超大shopping mall?

應該因人而異啦，畢竟呢啲都係關於一個人本身待人處事嘅態度。
不過我爸成日話嗰邊嘅人讀書好癲，同埋嚟得呢度exchange嘅本身應該都讀書好？係未計分㗎
至於我，真係唔算好認真讀書自問自己都係一直打天才波，將全副心機擺喺鑽研一啲書上面唔係重點嘅point嘅validity同埋與人爭辯不同學說，唔會太認真咁坐低讀抄背，有時都幾討厭自己咁

呢單嘢喺新加坡算唔算有極大爭議?
係國事又係李家嘅家事

去左新加坡參觀Ntu 同Nus
原來佢地學校宿舍冇冷氣
其實係咪新加坡唔興開冷氣？因為習慣左好熱嘅天氣？

本地新加坡人點睇 Crazy Rich Asians 呢套戲？

多謝你！你喺嗰邊嘅工作會接觸好多年輕人？

如果去到談婚論嫁嘅地步，真係唔好怕啊有咩就要開心見誠咁講，唔係之後嘅路會好難行出現好多misconceptionlongd唔容易，你哋好叻㗎喇，加油啊等你好消息

我會努力，多謝你呀

我已經好多年冇去牛車水啦，最多去食family dinner，出入都係坐私家車多數上車就訓所以冇留意沿路嘅嘢我都記得細個去玩嘅時候嗰度真係好熱鬧張燈結綵咁，同埋係好乾淨。冇親身去過廟街，不過據我對嗰度嘅認知，應該都係類似感覺嘅。
不過上面有喺嗰邊做嘢嘅巴都係咁講，話多咗好多北方食物，冇曬原本嘅風味。
真可惜

多謝您咁詳細回應。

我對你地咁憎惡係因為你為咗一個所謂建國神話而咁樣對待一個Y姓年青人。

另外講返個Group見到裡面日日數臭GST、SMRT and even NS（始終死咗咁多人），再加上上年你哋咁選總統法，你有冇一刻覺得你哋國家好墮落？

我慶幸你哋尚有一個咁嘅Group。

自

除咗上述問題外，我幾欣賞星架坡人嘅樂天

承蒙巴打謬讚，過譽啦我只係一個仲喺學習路途緩緩步進，希望將來品德、學問更高嘅細路。而以上講嘅嘢都只係我自己一啲平時嘅諗法，有啲甚至係睇完提問先上網做功課嘅，所以都未必完全正確。不過都多謝你咁抬舉我，係對文科人嘅最高稱譽嚟，我好開心
Btw巴打琴晚好眼訓？

喺邊方面overrated？
唔知佢起緊大商場，不過肯定係為咗賺多啲遊客錢

新加坡係咪人人男女都要當兵
ig 見有女仔blogger 都係女兵

唔知算唔算大爭議喎，至少我喺嗰邊嘅時候冇聽到任何一個人提起過呢件事。不過你講得啱嘅的確係大事。
係未大部份人睇過我都答你唔到，因為嗰度嘅人傾計少講政治嘢。不過我同我爸爸都有睇過，我都好認同你嘅見解，好多有爭議嘅議題佢都可以解釋得頭頭是道，至少睇完能夠理解佢嘅做法。

真係㗎
我自己覺得新加坡嘅溫度對我嚟講啱啱好，係有啲特別熱嘅時候都會有少少頂唔順要係咁飲水搵商場嗰啲。商場cafe博物館嗰啲都會開嘅，但冇香港開得咁大，屋企就多數唔開或者開風扇。所以可能真係習慣咗都唔定。
不過，作為一所世界知名嘅大學，為咗要吸引同遷就來自唔同地方嘅精英學生，我覺得係應該同有必要裝返部冷暖氣機比學生自行調節lol

好似大家都幾鍾意咁，或者至少會去捧場。我父母都係因為「有套hollywood電影以新加坡做setting」而特登走咗去支持，即使佢哋一向唔睇呢個genre嘅電影。不過我冇去睇，因為我習慣睇熱門戲嘅前後都要做research，而我覺得呢部戲其實都只係扣緊一個更大嘅帽子比asian，即係原先啲外國人已經對亞洲人有好聰明好有錢重視家庭等等嘅既定印象，呢部hollywood電影exaggerated呢種印象，尤其大家族入面一定多爭執啊守舊家長嗰啲，令更多外國人信以為真。呢個表面上係認同你嘅文化，實質上係另類嘅stereotype。何況，好多人好為「終於有一套hollywood電影以asian為主角」呢件事自豪，但我覺得一個人，以至一個種族，一個人種，可以獨立地發光發亮而唔需要喺度beg for other’s recognition，因為有麝自然香。所以我個人唔會去support呢部電影。

移民新加坡可以點做。。。

吓唔係掛，佢影相啫...定中途變咗性嗰啲？
至少我到今時今日都未有人通知我要返去當兵，而我都幾肯定淨係成年男性要當兵...

用唔對等嘅權力嚟精神逼害到一個人要走難去美國呢啲叫互相尊重先唔講 貴國國民當街行私刑呢一件事。

請放心，我人微言輕，唔會影響到啲乜。我只係就我觀察覺得 貴國政治同香港差唔多墮落，所以先咁問。不獨 貴國，我都會覺得其他國家墮落，正如 貴國國民平日都講唔少馬來西亞、印尼嘅負面評語一樣，評論就係咁。（其實我真心想知會有幾多 貴國國民似Wake Up Singapore班人咁睇自己個國家，雖然我知道佢哋係極少數）

至於 貴國兩年前總統大選，我只係好奇點解總統可以零票當選啫。

想問下，新加坡本地華人要同一個係陌生嘅本地華人講嘢﹙如問路呀、買野呀咁﹚，一開口係講咩文？應該係英文定係華語？定係其他中文？

如果係講英文，咁係咪會一直講英文？同事朋友之間幾時先有機會轉用中文講嘢？

唔知喎一出世就拎sgp passport，上面都有人想移民可以搵佢哋交流下
不過據我所知係幾難移民過去嘅，技術移民成功機率會大啲掛。

我覺得新加坡仲熱過香港雖然佢唔似香港果種濕熱
樓主點睇香港濕熱？

Hello樓主，我都係絲打，香港人，半年前黎新加坡做野 我都有興趣繼續讀上去呀，文科人應該同樓主條path
差唔多
你係讀緊master?
有興趣交流下

咁一定係講英文啦... 唔知佢識唔識普通話/其他方言㗎嘛，我自己都係多數講英文，有時候睇心情想練習下可能會講下普通話咁囉，不過一句起兩句止，都試過遇到有華人係唔明嘅。
係一直講英文啊，正如你喺香港同一個人係講開廣東話都唔會突然轉channel，佢哋講英文咁流利又冇溝通困難多數唔會特別改。不過你知啦佢哋有啲人講一句係夾雜幾種語言，如果你留意到嗰個人識講其他話你都可以試下同佢用嗰種語言講嘢嘅，或者你先用中文開始話題如果嗰個人識佢都會禮貌地用返嗰種語言回答你

我頂唔順香港忽冷忽熱尤其室內外反差，所以比較習慣新加坡嘅溫度。
勁討厭濕熱，濕熱會令你個人痴笠笠，搞到更加熱同唔舒服。同埋空氣會好混濁，我呢啲超級嚴重鼻敏感患者真係搞唔掂呢種天氣sosad

樓主喺連登講嘢小心啲

Lee Kuan Yew is watch you!!

樓主 我都係居港坡人 可唔可以留個tg?

Hi你諗住讀上去之後做咩，睇下條path係未真係咁似先
不過我唔係讀緊master，應該都細你幾多吓如果你唔介意的話當然可以互相交流下啦，睇下你想講咩

我讀中文同歷史架 我想做研究呀 不過我都知會乞食
所以畢業出黎都係做番啲唔關事嘅野

君子坦蕩蕩，行得正企得正自然無所畏懼

你想傾咩

黎緊會去SG 10幾日，有冇咩地方推介下？
食ge 玩ge 睇ge 都可以

你係bachelor定點我暫時未諗咁多出嚟做嘅問題，因為打算一直讀上去，但又擔心外國學費貴會負擔唔到我直上doc真係要再努力啲

新加坡唔俾double nationality
咁樓主有無香港身份證？

講得唔好 應該係香港永久居民先岩

咁講嘅話，所以基本上新識嘅新加坡華人都係全面用英文溝通，甚至做埋熟朋友都係，而中文就得返同屋企人先會講

多謝樓主解答，我去新加坡見到華人樣嘅成日唔知應該開口講咩文好

有關食嘅上面都斷斷續續講咗好多，但關於hawker centre可以參考189/190，除此之外連鎖可以食亞坤（otak/咖央toast）、林志源豬肉乾、bengawansolo（pandan cake）、oldchangkee（curry puff），都多local cafe or bakery會比較歐式。唔知你口味如何，但如果問商場嘢都可以再講。
玩嘅都係去sentosa啦我好鍾意玩佢嗰個luge不過嗰度仲有好多嘢玩，universal studio都喺嗰度，如果你去10日其實都算比較長，可以喺嗰邊玩翻兩日。
睇嘅一樣啦唔知你興趣喺邊，我個人會推薦去garden by the bay，裏面有兩個館，喺行過去嗰段路有唔同國家嘅庭院模板，真係好靚。另外我都鍾意探索唔同national park同forest，上次去咗botanic garden都好靚不過喺入面盪失路入咗森林，都有好多動物喺度跑嚟跑去。另外都有好多museums，國家博物館同art嗰個都好睇。
其實新加坡都幾細，去咁多日如果對睇館冇興趣都會幾悶。除咗旅遊區like orchard（可以去shopping/食貴價商場嘢tho）都可以探索下啲小社區/周邊島嶼，little india都可以去食一日嘅。我建議你上trip advisor睇things to do/restaurant嗰啲，然後將近嘅擺埋一日，實在對上面嘅嘢冇咩興趣的話就一日一個景點到時再喺景點附近周圍行啦

有啊，唔係護照先唔可以重複咩，係身分證？
不過我都唔太清楚，因為我未需要選擇國籍，而即使我之後揀咗，基於我血統/出生地我無論放棄邊邊據我所知都可以隨時申請返。

香港人好反骨不了

咁又未必因為喺新加坡無論咩種族都會當自己新加坡人，所以真係99%時間都講英文，就算自己屋企都係（唔計對住英文唔夠好嘅老人家啦，嗰啲多數講鄉下話）。我成日去唔同人屋企食飯，見到啲爸爸媽媽同仔女講嘢都係講英文，只有幾次聽到普通話，而只係侷限於稱呼，例如佢哋叫細女做「meimei」、妹叫家姐做「jie」咁。
唔洗客氣，我以前都好confused哈哈，每次開口講英文都比人問「Are you come from Hong Kong？」

英文好屎，想學好普通對話，樓主有乜suggest? 當補習都ok

唔好意思我唔係好明關你quote嗰段咩事

上深圳玩

天氣我覺得香港仲難頂而且冬天越嚟越短

多謝你咁有心打咁大篇文呀！其實我之前去過一次兩三日，好似你講大部分都去過黎緊可能會玩下搭mrt 周圍落車去行下，冇咩特別野想睇，睇過d park 個entry 都少貴，所以有機會去埋馬來西亞

》如果唔係喺非新加坡嘅地方應該好耐突然辨認到個坡人

係咪因爲坡人較少去旅行

1)去旅行溝通應該講英文定普通話好？定其實廣東話都得？
2）去左發覺新加坡人服務行業好多都目口目面，全無笑容，係咪真係普遍咁？
3）移民門檻？

你意思係我suggest你以補習改善都ok？唔係好明唔好意思，你可以再解釋下免得我答錯
我出世係學英文先，不過好快就開始學中文，所以兩者水平差唔多，只係以前英文好過中文，大個咗對中國文化有興趣讀歷史同睇好多書所以中文好過英文。不過因為我始終first lang係英文加細個讀國際學校，喺香港都係讀emi school所以我未必比到好好嘅意見你，我即管in general咁講下：
首先唔清楚你英文係去到咩程度，但見你話想學好普通對話，咁我估你係初學者？如果連grammar都唔係好熟我建議你去british council認真咁去上下堂，然後平時可以download一個app叫duolinguo練習。雖然我未試過喺以上兩度學英文，但我以前學西班牙文同德文都係去一啲比較official嘅地方上堂，會根據教科書教，內容會圍繞生活/同人傾計嘅話題，符合你嘅需要，而喺教嘅時候會講埋grammar同當地文化，算係唔錯嘅選擇。至於個app我曾經用嚟練習德文，會學到好多詞彙但欠缺解釋。譬如我試過喺冇上過堂嘅前提下喺上面「學」法文，學到某啲句子同詞彙但缺乏理論始終學唔通透。所以我會建議個底唔好嘅人認真去上堂+練習，無論任何語言都係，我學習外語嘅經驗應該都會apply到落你嘅需求。
而且，平時可以多啲留意外國潮流，好多新聞報導都係以英文為主，多睇多聽，follow幾個明星、睇下youtube電影netflix咁，會有用。有個app叫episode上面有好多interactive stories都幾funny，會係一個有趣嘅approach比你喺日常接觸英文。
不過呢啲都係好基本，如果你本身已經有一定根底，對理解以上冇咩困難，只係好似我咁與人溝通時有詞不達意嘅情況，我覺得以下方法會有效：
首先因為我讀緊書，睇textbook見到有唔識嘅字查係基本。平時可以睇下字典，嫌悶可以睇人翻譯chinese idioms嘅辭典，會比較容易理解同運用。針對詞彙量，我之前因為要考ielts買咗本ielts用詞書，都學到好多vocabs，我諗即使唔係為咗考試，對學英文都有所得著。
其實我都仲學習緊，不過我諗無論係做咩事，持之以恆都係成功關鍵。我自己都面對緊與人溝通嘅問題，好似無論中英我都好怕喺好多人面前講嘢/interview/oral exam嗰啲，有時候就算單獨講嘢都會忘詞，諗緊自己係未有啲咩言語障礙anyway希望我嘅個人經驗會幫到你，加油！

你自己未又係去日本玩

Foodie :
Toa Payoh vs Yishun?

我都好中意新加坡人呀！之前去exchange我地班香港人同新加坡人都係最熟最frd, 有一種係其他asians例如日韓甚至台灣人身上揾唔到嘅親切同熟悉感！最搞笑係有啲新加坡人會識tvb啲明星然後一切討論愛回家😂

同埋我識親嘅新加坡人都好叻，唔係讀書個種叻，係博學多才個種，真係乜都識，完全散發佢地勁有才華嘅一面。識咗佢地之後先知香港人真係要加把勁，係語言方面香港人真係輸一折！

我住係日本，香港人個種係唔鍾意大陸， 但係自己又要去大陸玩 ，同我果一種完全唔一樣

我都覺哈哈，真係好憎濕熱，雖然我唔鍾意凍嘅天氣但全球暖化

係啊新加坡算比較少娛樂，本來見你去咁耐已經嚇親，仲要之前去過但我每次返去都會一定會再去gardenbythebay同sentosa哈哈，因為太鍾意，然後再搵一兩個館/garden睇下咁。然後真係每日只安排一個景點咁，其餘時間就周圍行。你都可以去小社區like tiong bahru嗰啲啊，好似話咩好文青，呢排都好興。無啦啦做咩去多次新加坡嘅？去馬來西亞玩一兩日啦揼骨好平

thx ching 咁詳細解釋, 我意思係想當私補咁, 可能用半小時用skype or 電話形式對話, 當然會比返錢你

唔係啦，咁問呢條問題嘅人係香港人想識新加坡friend啊嘛。舉個例子，作為香港人要認翻香港人一定會比較容易，但叫你分個外籍遊客係來自荷蘭定比利時就會比較困難。唔好講咁遠，淨係分普通話同英文好多港人都分唔清大陸人台灣人新加坡人馬來西亞人㗎啦，所以我未話會好難（錯字sor）喺一個唔係新加坡嘅地方撞到大量新加坡人而你又咁醒分得出再同佢做到friend lol同佢哋去唔去旅行無關，而且呢啲都係因人而異啦我識嗰啲成日出去玩啊坐郵輪嗰啲，我堂家姐琴日先whatsapp我，話就嚟同男朋友過香港玩問洗唔洗帶嘢翻嚟俾我

1) 有關語言上面講咗好多，最好講英文啦人哋未必識普通話，不過喺遊客區講普通話應該都會有人識嘅，至於廣東話雖然我都識人係識但一定少過普通話嘅普及程度lol
2) 呢個我又唔覺喎，正正常常啦，有啲都幾殷勤。係咩類型嘅服務行業？有可能係關間舖關level事ie五星級酒店vs hawker centre，都有可能係我喺香港適應咗呢度嘅待客模式（其實我都唔覺得香港waiter服務特別唔周到啊或者純粹我自己喺呢方面唔夠sensitive）
3) 移民門欖上面都答過好多次。我一出世就攞sgp passport所以唔清楚，不過嗰邊移民門欖都高，之3前呢度先有post話fail咗，我諗你有技能/高學歷會容易啲掛，投資移民就唔太清楚。但無論移去邊，最緊要show到你好愛國同好有料，幫到個國家㗎啫。好似你報名校咁，普普通通一個人同佢哋冇咩淵源又冇特別技能幫到佢哋，冇過人之長令你脫穎而出同其餘幾百萬人冇分別的話人哋冇咩理由要收你比你攤分佢哋國民嘅資源㗎喎

【全球最佳機場】獅城樟宜七度衛冕 香港機場跌至第 5 位

細個有親戚住大巴窯成日去嗰頭食飯，唔太鍾意。其實我次次都係比人車出車入所以唔知去咗邊，自己出去玩都唔會去呢頭所以唔肯定有冇去過義順反而有親戚住隔離ang mo kiu，嗰度啲嘢食我幾鍾意。
Btw我想問下你難唔難入nus讀master㗎

想去新加坡，你建議玩幾多日比較合適，藝術野麻麻，最鐘意食

Yay多謝你啊係啊多年前見過佢哋嗰度嘅影音舖會賣tvb嘅劇集dvd，喺香港咁耐都未見過呢啲嘢我伯娘都好鍾意睇愛回家！以前追馬壯alex依家就鍾意朱凌凌話佢係小鮮肉好靚仔
哈哈咁我又唔覺，我都係覺得身邊嘅朋友普普通通啦，不過勤力又work hard play hard係真至於我自己，我就覺得自己冇好似你講得佢哋咁叻啊，不過都好鍾意學習唔同範疇嘅嘢嘅而語言，好多香港人都係bilingual甚至自小學習多國語言，所以都未必會輸蝕啊

學singlish有咩好方法？
喺fb follow咗SGAG，覺得佢哋啲post幾搞笑
下個月會去新加坡幾日，諗住買tourist pass搭巴士四圍去，住宅區工廠區甚至邊境都有興趣。幾年前去過行水塘睇馬騮，特登入punggol搭鐵，sembawang公園出奇地靚，今次唔知點計畫路線好？
btw我當年考公開試都係日日上論壇吹水，好怕悶，結果都唔算好差。唔好俾太大壓力自己，正常發揮就無問題

又好似係

即係你想我幫你補？
呃都冇話唔得嘅，不過你希望我可以教到你啲咩？如果我衡量完覺得自己能夠喺嗰方面幫到你嘅話都可以嘅...

想表達啲咩哈哈

好似係有啲咁嘅事，大屠殺咁款死咗好多人

新加坡多唔多THIS

如果就咁行下四日三夜都夠，想relax啲就五日四夜啦。新加坡都多嘢食，係四日食唔曬嘅，但唔睇館玩到五日嘅話或者你要喺食同食之間安排下其他活動例如玩/shopping/睇景點嗰啲，可能會比較難kill time

多謝巴打，考完個口試同第一科elective已經冇咁緊張，但仲係有啲擔心同淆底，好驚會衰咗
點解要學singlish啊好似好多人笑咁哈哈，不過我平時都係普通香港口音，但一返到去同local講嘢就自然會講得出singlish我覺得個重點係講每一句都要有幾種語言，最尾加個”la”字。不過其實係每個字嘅輕重發音都同我哋唔同，真係唔識點寫比你睇
我返去都好鍾意周圍亂行亂玩㗎哈哈，試過喺森林盪失路可以去隔離啲小島睇下啊，但既然你打算買tourist pass，真係可以試下唔plan亂搭咁行，最多去到睇下嗰頭有咩出名哈哈。我平時去旅行一係一日指plan一個目的地，然後到時再圍繞佢周圍行observe下新嘢，一係就真係完全唔plan當自己喺嗰度生活咁行，感受下local嘅日常。

你哋出入係咪主要靠地鐵？見地鐵覆蓋率好似好高

係咩點解lol 似幾大？
不過又唔可以單靠一個人講嘅嘢判斷年齡嘅，經歷啊教育啊道德價值啊智商情商都會有所影響，好似我咁我eq超低好蠢的

Sorry咩係THIS？

我翻到去多數都係搭私家車或者的士，然後地鐵，最後巴士。覆蓋率應該算高所以冇車嘅人應該都係搭地鐵，但我識嘅所有人冇一個係冇車
不過有啲地方地鐵係去唔到（同香港差唔多，我學校嗰邊由小學話會起好到我依家畢業都未有站），然後隔離post都有人話地鐵冇香港覆蓋率咁高，呢個我就唔清楚啦。

比錢就有得入架啦一車車咁入

sg 對資訊係咪都封鎖？
對比中国既封鎖有咩分别

有咁容易咩，話曬都係first tier嘅學校，應該都要first hon加interview表現好先得？如果真係咁簡單用錢可以解決到就好

taught master 就到到都係比錢入架啦....

仲有呢...應該話亞洲first tier 出去都係無人理 你爸爸睇得間野太高

佢應該係想我去讀要in勁多次考入去嗰種或者佢真係太愛國所以咁啦哈哈，唔知我要讀到咩學校/程度先可以證明到自己嘅努力同能力呢

我淨係知in general樓價比外國貴，咁我諗租金都係掛。不過「覺得」貴唔貴都係relative，睇經濟能力。我自己就未有嘅，但以我屋企嚟講我哋未租過人哋嘅屋，所以應該還好吧
多啊，畢竟喺度渡過好多人用嚟識朋友嘅求學階段，可能比我新加坡嘅朋友更多。但我份人好少當人朋友，應該係話我將身邊人身份/功能分得好細，咁樣落嚟我根本唔係好需要朋友，唔會無啦啦想去當一個人係自己朋友哈哈。
我未拍過拖，但幾個追過我嘅人同埋我唯一鍾意過嘅人都係香港人。成日覺得鍾意邊個呢啲嘢自己控制唔到，如果咁啱又有緣份走埋一齊，作為一個已墮入愛河嘅人應該只會求之不得，係咩身份ie國籍年齡性別階層都冇所謂（以已失去理智地愛上一個人嘅人嘅立場嚟講，只限拍拖）。

諗太多, 除非係某一兩科專業科 (就算係既話 taught master 都係開黎吸錢)
當吸下經驗囉, 我果陣有間ivy league 學校interview 衰左都少少sad, 呢家咪又係咁

樓主居然係高中生

Ivy league嗰啲係真難入唔係睇錢㗎（冇考慮過美國升學唔太sure哈哈）

我唔係master 我報PhD. anyway, 讀postgrad新加坡都係麻麻地...

就算master 其實都係有D科都係比錢就易好多入

唔似咩今日啱啱先考完中文哈哈
一開頭唔講明就係廢事比人認出，更唔想大家囿於以年齡量人嘅觀念，帶住成見而唔能夠暢所欲言。

哈哈，咁咩學校讀postgrad會比較好？
Btw其實一直有個疑問，到底嗰個yale-nus college係乜嘢嚟㗎，好似獨立營運咁嘅存在，係真係比較prestigious定係純粹以名氣吸引學生？

你最掛住SG既咩野
我去過幾次SG D野貴左好多

哈哈加油！點識㗎
因為我諗如果個女仔仲係讀緊書，最主要應該都係睇有冇feel，再落就係誠意㗎啫～唔會有太大包袱掛

樓主諗唔諗住喺香港讀U？

我覺得自己純粹係思鄉情切，係掛住我嘅國家。
但要拆細嚟講的話，最掛住嘅應該係嗰度嘅環境。我好鍾意樹，好鍾意曬太陽，嗰度綠化做得好，好掛住喺嗰度日日周圍行搵靚樹曬太陽，欣賞大自然之美嘅日子。
新加坡好似一向非日用品都比較貴，免得人民揮霍嘛。不過冇留意貴咗幾多，可能因為仲讀緊書，冇乜金錢概念，次次返去都係自己撳幾百同用親戚比嘅利是。

JB好多扒手

基本上大部份關research 事既都係美國好d既 yale-nus 係liberal school. 收費好貴 同你去美國讀書一樣價架。我諗入得既學生都係唔想去咁遠又可以有好既師生比例/資源去囉。對學生黎講 師資真係好好 二黎例如讀南非歷史會成班人會真係一齊南非實地考察。對nus 黎講當然係衝ranking. 對yale 就係收到錢囉。
另外多數呢d 學校雖然無post grad 讀， 但本身d prof 99%係ivy league grad 所以你係ug 果陣跟佢地做ra 佢地幫你寫信去報好學校好有幫助。係咪好黑暗好醜惡呢

最近睇左套新加坡戲 叫幻土
講全新加坡個海岸線都係填海填出黎
D沙土係馬拉 柬埔寨 呢d南亞地方買返黎
工地全部外勞 孟加拉人 大陸人 但對佢地一D保障都無 剝削外勞
年輕一代坡人 點睇土地問題 同 繁榮背後既價值？

其實點睇得出㗎，語氣定內容...
純粹有啲好奇哈哈，因為我都係好似平時咁打自己諗嘅嘢出嚟，所以大家睇到嘅只係我嘅世界/價值觀(?)而呢樣嘢係建構於一個人嘅經歷/成長環境，所以無法反映一個人嘅年齡(?)唔知呢

好眼瞓打得好亂好累贅sorry，已經唔知自己噏乜

有報jupas，都收到四個海外cond offer，但想最後收齊所有offer再決定。
其實本來唔太想繼續喺香港讀書，唔太鍾意呢度讀書氣氛，又有啲厭，想去其他地方學習不同風土帶到比我嘅嘢。
不過香港我都有幾科特別鍾意，夠international同小班，係我理想中學習嘅形式，符合我想喺外國大學得到嘅教育。如果有幸收到offer，基於可以慳好大筆洗費比自己繼續讀上去嘅呢件事，我會考慮

我連自己有冇去過都唔知哈哈，不過可能嗰邊經濟冇咁好，治安會差啲。依家新總統可能會有改善(?)

難唔難入㗎？我嗰時有諗過報，因為見佢啲科好符合我嘅興趣。不過諗到自己喺學校唔算最top嗰批嘅學生，覺得應該會好competitive。嗰時諗住自己穩入某名校，又已經收到四個水泡就冇再報，點知最後fail咗
價錢真係唔係問題啊，但係我見佢課程好似好好咁，但又冇咩人講所以好奇。我都覺得跟好嘅prof好重要好似所有嘢都係整定咁，由first degree已經determine你之後要走嘅路。唯有之後再努力啲讀啦，我爸本來想我first degree喺英國讀second degree去美國，因為佢覺得第一個degree最緊要學校出名，第二三個就要睇prof名氣地位。但硬係覺得嗰邊好似engineering business scitech嗰啲先比較勁。

難唔難入就唔清楚, 但就一定D學生有錢過普通NUS 學生囉. 你唔係諗住行research 既路 prof 好唔好都同你無關啦. 好學校同"好prof"其實係correlated, 所以你咁去英國再去美國其實有D搞笑

anyway. 專心考好dse 先, 有好成績多D選擇, 想讀咩都得. 其實你係想讀D咩科

Sorry呢樣嘢我唔能夠代表佢哋答，一則呢個議題係一個大問題，唔希望以自己嘅睇法以偏概全。二則我對呢個議題唔熟悉，因為真係冇人同我講過，然後就算返去同年輕嘅親戚/friend出去玩都唔見佢哋提過呢個問題。由此或許可以睇到general idea(?)不過我自細都係聽大人話新加坡雖然細但平地多，所以居住環境好，組屋大過私樓。依家雖然開始出現土地短缺，但組屋都有以前私樓咁大，即係都唔算細。
我暫時聽你咁講關於外勞問題，應該係類似保障國民收入嗰啲，其實好多mdc都係咁，export waste去窮國家、用廉價勞工。以前啲人上大陸設廠、富士康，依家美國啲brand去ldc整衫，等等等等。其實都反映緊同一個問題。我自己睇呢件事嘅情感實在有啲複雜，一方面會為佢哋感到悲哀，覺得佢哋生而為人但比較少機會發展，like all animals are equal but some animals are more equal than others，而我成日都為呢件事覺得世界好有問題etc。呢個問題引申開去，其實同貧富懸殊，窮人接受高等教育機會較少嘅問題係同一nature，好多嘢都係天生整定睇你投胎投去邊，就係咁唔公平。不過另一方面，我又不得不承認呢個係世界運行嘅原則。首先，政府嘅作用係嚟保障國民利益，而唔係悲天憫人，佢可以去探討如何改善問題，但大原則唔會變。第二，人性一向都係咁，資源得一舊邊個唔想要？從來只係give and take，要成功必定係要犧牲某啲人利益，如果唔係唔得嚟modernized嘅社會。以秦始皇為例，冇咗佢嘅建設中國唔會咁發展咁快係事實，佢為百姓加好大負擔都係事實。觀點與角度問題，冇絕對嘅啱/錯或者對佢嘅評價。佢要國家富強就要犧牲人力同自己所謂流傳後世嘅名聲，選擇從來帶著consequences。第三，嚴復譯《天演論》裏面有提到「物競天擇，適者生存」，就好似food chain咁，實在無可避免。生於ldc//家境清貧等等各種不利條件，注定你要走嘅路比人難行。事實係你必須要非常優秀先可以成為萬分之一改變命運者。作為一個leader其實都幾難做，因為不管你自己取態價值觀等等如何，你必先以人民collective interest為依歸，咁樣做成日都要揞住良心/compromise，因為你一旦take咗個post就唔再代表你個人。而作為一個普通人，可以保持自己價值觀，盡量喺日常生活堅持理念作出相應行為就可以（ie唔買fast fahsion、素食者等理念）。
以上係in general咁睇呢個現象嘅nature，抱歉因為我實在唔熟悉呢個議題，我過埋呢個月得閒嘅時候會再做下research鑽研一下呢個議題再自行判別。多謝你嘅提問令我了解發展嘅另一面，如果離題+clumsy真係唔好意思，我實在太攰所以諗到邊打到邊

搞笑個位係因為轉嚟轉去好麻煩？其實只係佢嘅意願啦，正如我所講我真心覺得美國出名嘅科都唔關我事，不過佢認為世界最頂尖嘅u都喺美國所以我一定要去嗰邊讀而已。

我覺得讀乜其實要問自己, 係咪自己唔討厭/有興趣. 唔應該比其他人左右太多. undergrad 最重要既其實係學識點樣自己發問, 自己去搵答案. 讀乜都係咁. (當然taught master 都係好似undergrad咁上堂)

我興趣太廣泛，想讀想做嘅嘢太多，乜嘢都想要。就算知道好唔practical但都係想試下，或者因為我仲細個未入世憂柴米油鹽啦...
多謝你鼓勵，我一直好嚮往大學可以專注研究我想讀嘅範疇，而唔需要讀數學甚至比佢拉低所有分

睇完新加坡個機場就覺得香港全部狗官都要上斷頭台

連續7年全球最佳機場
都唔會自滿而怠慢
放多13億美金起多個Lifestyle hub

唔覺得夏天熱到出唔到街咩

我喺出面都見到呢個post，真係好靚啊
好有新加坡一貫溫室嘅感覺，just like garden by the bay嘅style。機場represent國家嘅面子，所有嚟到當地嘅人第一時間就係會因你哋嘅機場建設設備而留下第一印象。正所謂唔打得都睇得嘛，對國際形象好重要。尤其是我真係好鍾意樹覺得新加坡綠化超級好，so I’m actually proud，希望遊客都會鍾意覺得靚同舒服

或者我天生體質怕凍，又特別鍾意曬太陽，所以老實講我唔係成日覺得嗰邊好熱，真係連我都覺得熱嘅時候都未算太難頂（比起濕熱令人癡笠笠），著少啲衫就ok啦基本上嗰度嗰個都係吊帶背心加短褲或者著裙。
太陽令樹木生長，新加坡因環境之利令佢有本錢搞好綠化，周圍都係樹。兩者相輔相成，樹木喺太陽下又可以遮蔭，清新空氣，令溫度降低。其實新加坡basically只有夏天... 所以對於頂唔順嘅人的確比較難生存，喺好熱嘅時候我最鍾意去溫室玩，有樹有水會好涼快，或者行博物館啊商場嗰啲，直程會即刻變凍

點解你地啲人 講野唔咸唔淡咁？ 講野把聲又好乸

咩叫唔鹹唔淡？咩文先？
咩叫把聲好乸？男定女？
斷估唔會全國人民同一把聲掛，我唔係好明你講咩...
至少我唔覺自己把聲乸，身邊識嘅都唔係。但唔鹹唔淡唔係啲人講話某種話唔正先用？真係唔係好get啊sorry please elaborate

坡妹好串但好靚

I mean 成日聽到啲玻旅客講野 一開始sounds like Cantonese 但聽落又唔係cantonese

同埋十個男Singaporean 有十個講野都係壓到把聲好撚扁 好乸

1. 唔係唔重idea. 而係你無數據支持=9up(都有可能某D科目唔需要data, 但你可以睇到果D科目唔會好受重視)
2. 呢個世代既電腦computing power 令到以往收data/分析data 易好多

我覺得你返新加坡其實可以去坐下hawker. 一個人自己去. D公公婆婆自自然然坐係你身邊搵你傾計. 你可能會發現到呢邊房屋問題雖然硬件係解決得好好, 但令到親人同親人之間既距離反而奇怪左
e.g. 你可以去問下佢地仔女係咪住附近, 多唔多探佢地/見D收盤公公婆婆傾下點解咁老仲會做野/點解唔自殺得
你傾多D可能會覺得當中有D policy 好有趣 呢到好多野唔係睇報紙睇到出黎

我都去左新加坡個jewel 商場, 我反而覺得唔起可以幫到好多公公婆婆唔洗再做return tray 既工, 起花草樹木, 加透明玻璃做屋頂, 其實要用好多能源去維持一個舒服既溫度/keep住用好多錢去做maintenance . 你去睇下個繩網, 會知道其實設計者無考慮過衛生既問題. 你返到你家鄉大可以睇下個商場

廣東話係咪你母語？ 華裔坡人講普通話同用殘體字架喎

串咩 靚咩兩樣都唔覺 願聞其詳

係啊佢哋有啲識講廣東話㗎，成日一句夾集幾種語言，或者你遇到嗰啲唔係native canton speaker所以講得唔標準。好似我爸咁講咗幾十年都係有口音，但我自己就冇口音嘅。
壓扁個音呢個我唔係好想像到，可能真係未遇過，但把聲乸乸地嘅或者見過一個uncle係咁，自己係女自然冇呢個問題哈哈

First lang english, sec lang cantonese. 之後再順序學普通話、西班牙文、德文。
係啊喺嗰邊嘅華裔坡人係講普通話寫簡體字，不過佢哋都識同會講好多方言ie廣東話福建話嗰啲。
我喺香港讀書，所以多數講廣東話同學繁體字。細個有睇用簡體字寫嘅中文書，所以都識少少簡體字，淨係考試先會寫。至於普通話，多年冇講已經生疏了，打算點都要pick up翻，要keep住精通多國語言。

廣東話唔係方言喎樓主

喺語系下的確係，因為方言間相似互通。不過我唔打算同你喺呢個話題下爭論，因為政治立場可以令人出現deviations，我站喺自己嘅角度、根據自己學過嘅嘢去評論，而當然你都係，所以拗嚟都冇結果。

1. 唔係bonding 問題, 你去下唔同hawker 都會發現同一樣情況.
2. 社會上中產/上流既人佔社會唔係真係好咁多,但窮人佔既ratio 係多好多, 我相信你屋企/身邊識既人都會係新加坡人到SES比較高/幸福家庭既人,真正退休對佢地黎講自然不成問題. CPF就已經係佢地既最後一棵救生草. 你可以問下佢地D CPF 點樣, 又會發現到D好有趣既野 真正既退休對於佢地黎講只係笑話
3. 你唔會係報紙睇到政府工程既錯漏. 所以自己去行下/識D做緊政府工程job 既朋友先會知多少少
新加坡既policy好有趣(e.g. HDB, 用cpf 供樓, 生仔有subsidy + tax reduction...) 但細心去諗當中既野 其實會有好多有趣既東西可以發挖出黎

芽龍與黃卡：亞洲「真正合法」的紅燈區，在新加坡

一個法例咁嚴嘅國家反而有合法紅燈區

兩者並非能夠互通 由其是speaking

總括而言，李光耀先生利用平等、務實的政策，去處理當地的語言、種族及身分等敏感複雜的問題，既無褒貶任何一個語言，又讓新加坡人普遍接受，減低因推行語言政策可能引起的政治風波。在技術上，也達到提升國民英語水平的目標，兩方面也非常成功。

咪又係人治
屌政府係犯法

星架坡人點睇禮拜日遊行

呢啲真係翻去生活先會知道... 咁正常政府宣傳都要講得好好睇睇嘅，出面條片冇講真係唔知。
係啊基本上生活憂慮嘅唔係呢種問題。我爸一直同我講新加坡以前冇乞衣依家雜咗我都未有時間論斷。

因為知道黑市點禁都唔會禁得曬，不如set regulations將之規管，令大家有保障之餘政府可以從中取利掛。

其實呢啲都好個人，老實講語言方言之別都好難區分，我唔係呢方面專家所以不作評論，選用名詞都係根據喺香港學校所學嘅。

我幾欣賞佢語言種族政策，本來就係multi-races nation自然少歧視。

有法例規管又有得投票，人民要拉佢落馬隨時都得，政府唔希望唯有改善。家長式管治唔同人治，鬧亦都唔犯法。我上面有提到，每個地方風土不同，最緊要搵到適合自己地方嘅管治模式，而又保障到將來風俗改變時人民有權力將政制與時並進。關於行家長式管治嘅原因同繼續理由我都有喺以前嘅回覆有解釋過，而站喺當刻時間點我覺得ok嘅。

我想講佢之前無啦啦入嚟鬧人... 其實佢可以同ust南亞仔交流，即係佢其實都知唔可以一竹篙打一船人，每個地方嘅人都係個體思想唔會一樣㗎嘛，但係佢又鬧新加坡人支持獨裁點點點，有個人打人坐埋監佢都可以講到我哋好暴力成班人恰一個細路咁，唔知以為個人係比人圍毆喊打。
佢依家又係只quote一個留言就代表曬全國鬧曬全國嘅人，根本係因為偏見以種族廢言，本質同去ust南亞仔啲post搞事嘅人冇分別。
而且人哋出於愛國所以支持政府，精英會入政府做嘢希望改善國家令國家好嘅心理，睇怕點講呢啲人都唔會明。正正係因為知道一朝盛世不能長久，先要努力做改變一直keep住國家進步有國際地位。

同埋你睇下啱啱有人post嗰個post，一方面又話唔鬧得政府上網講兩句又話要走佬，到有人quote到啲新加坡人鬧就話咁代表政府令人民怨四起，根本龍門任搬。唔鬧就係驚，鬧就係民怨四起，反正點都係反對政府㗎啦，如果有人支持一定係盲撐。其實咁只係代表人有自由意志每人諗法唔同，而大家有權表達自己睇法，唔係邊得嚟咁多cm

你去是但搵D NUS大學生講投票比PAP定反對黨, 正常都會答你PAP, 再問原因係因為驚會比人trace 到 當然, 我既sample size 唔會夠你多既.....

NUS BBA D人問佢地將來想要咩 99%答你想搵番好工. 就係咁簡單. 好多都會想去澳洲, 唔知點解 btw, 你係坡人講新加坡好就岩, 據聞政府係有人mon住新加坡D post

其實都預左過架啦this is asia. full stop
名唔名校就....算啦 我睇得好開 之前有間ivy league 既學校interview. rejec左我 因為個prof 收左佢老婆做學生

澳洲排外好似幾嚴重 工作方面就唔清楚

你講咗咁多 其實即係言論自由係幾有限

其實我唔知啊哈哈 不過我諗世界各地都有咁嘅barriers
而退一萬步 唔好講到國際大事咁大 就算普通人與人之間相處溝通 都會就住講啦 唔一定係驚啲咩㗎喎 可以係因為唔想傷害對方 照顧其他人情緒 啲人成日話逢人且說三分話 其實又可以係自我保護一種 或者大家族/見得人多嗰啲人 識睇眉頭眼額 就住講嘢 其實某程度上你都可以話佢哋言論自由有限啊
我覺得言論自由呢啲嘢 其實可以應用於日常 如果你份人直嘅 講嘢成日口沒遮攔 自然享受到言論自由啊 但相應後果可能係傷害到人 影響形象 而如果你份人本身就謹言慎行 一定有局限 所以我覺得唔係基於任何外在理由令你咁做 而係你個人因素 你點諗 點consider發言validity 你性格係點等等 譬如我我勁憎人開空頭支票唔守承諾 自然講嘢著重fact check唔會作不實發言
哎呀我好眼訓啊 打一大段組織得唔好 唔知你明唔明 如果有嘢問就再打啦唔好意思

唔洗讀都知香港生態多珍品啦

我自己就住唔講
同我講完會俾人拉係兩樣野黎
唔好偷換概念喎

的確係哈哈

我覺得冇分別 boundaries從來係人set比自己 你係唔驚嘅 法律都限制唔到你
如果你非要講呢樣 我上面其實多次提及冇人比人拉 嗰度大把forum有鬧政府 如果真係咁驚你唔會見到啲comments 詳情請爬文 所以我以為你係睇完問點解我會講嘢小心 我先同你解釋 係我個人性格使然 而呢樣嘢根本與香港、新加坡言論自由無關 係我自己set比自己嘅界限

唔好意思 我冇爬晒文
言下之意係新加坡鬧政府唔驚俾人拉?

唔緊要 我以為你睇咗所以先咁講嘢
呢個post裏面#371貼咗另一個thread 裏面#31列咗一大串新加坡人喺fb鬧政府嘅comments
其實我本身都唔清楚 因為個人性格根本唔會惹到麻煩所以較少留意 但睇完我相信如果係會俾人拉應該冇咁多人夠膽用真名鬧政府哈哈
其實嗰邊好歹都係民主社會 啲人有投票權 政府如果想人民唔好鬧政府會做兩件事 一改變政策 二同時以政策懲罰部份頑民 唔會越過正常程序嘅話曬泱泱大國 我覺得合理 管治就係要靠權術恩威並重

我只可以話你思想比較傳統
將政府當做管治者 政府為上人民為下
但我覺得應該係相反

我覺得兩者相輔相成 政府保障人民生活 如果做唔到人民有能力以選票overthrow政府 而喺呢個前提下人民享有一定自由 我覺得ok
我理解你嘅立場 不過有時候我覺得民意太多根本無法保障每一個人嘅意願皆能被實行 甚至有人根本唔care 自然需要有人出嚟regulate同定對國家最好嘅政策 而呢樣嘢就係政府 要建立政府公信力 運用權術管理在所難免 其實唔止總統總理 無論喺任何場合作為一個leader都需要用到權術 要現代啲可以當佢係一種管理嘅哲學/工具 如何令你吸引人兼有威儀
而新加坡立國情況獨特 根本係李光耀一人拉起成個國家 嗰時行家長式管治係針對華人馬來人特性 係最適合其時新加坡需要 而事實證明佢係啱嘅 因此當李光耀統治者不足為奇

想屌坡妹 有冇教學

1. 搵工？最直接最嘔心既回報。
2. 恐怕你係亞洲讀既master 都唔會有乜修為上既增值 燒錢又唔覺 除左學多左課本既野，其實你呢幾年識既人 見識既事 學點樣諗野 往往唔係即刻睇到. 下下只係睇呢家交既tuition 無乜意思既. 加油去你既大學探索下

幫手埋單算啦
我係女 所以都唔知點教你哈哈

如果喺香港啲僱主唔係唔識外國esp歐陸名校 比較prefer local/asia㗎咩
我以為去到master已經係做research 我學校career老師幫我哋搞外國學校嘅時候都話in master唔係睇你bachelor degree係睇你有冇對自己想做嘅研究有個clear picture 不過我唔知啊都係聽住先 仲早

我同你埋單啦咁

我唔洗人埋單同埋未成年
都唔明有咩吸引 搵返香港女仔同聲同氣仲開心啦唔係咩

今日又有單新聞畀樓主J

唔好咁講 香港排第二添啦其實年中唔少呢啲reports 每個standard都唔同 一個國家好唔好大家有眼見 至於排名一定係見仁見智 唔同性質好難比較
同埋我今日interview其實都有提出過新加坡一啲其他人regard as問題嘅嘢 好似批評緊咁 但以我個人價值觀其實我唔覺得係啲咩問題 可見對同一件事嘅觀點真係可以好personal/deviates a lot

去到新加坡，發現真係一個理想國

我都幾同意 其實啲人成日針對民主鬧 我以上都講過好多 而且有得必有失 係要睇你點喺高速發展以及絕對完全嘅所謂free will做取捨 冇啱定錯只有適唔適合
點解你搵到咁多sgp post嘅

坡人d英文口音都幾難聽下

JB巴打留名

唔好意思遲咗覆，最近冇咩心情。
難聽係指聽唔明定唔好聽先。後者的話，其實文以載道，語言本來就係用以溝通的工具，只要言之有物，accent等等不算重要，甚至代表咗your community。我哋要embrace自己嘅self identity首先不應該排斥accent呢樣嘢。
利申：我自己口音都四不像，少少英國口音又夾雜香港口音咁，係要chok聲先會講到singlish

Hi! Sor啊好耐冇update個post 喺jb長住？